城大拒參與五大校長國安法聯合聲明 郭位：秉持政教分離原則

無參與五大校長聯合聲明 城大：秉持政教分離原則

今日五間大學校長發聯合聲明，表示理解訂立國家安全法的必要性。沒有參與聯署的城大另行發表聲明，表明支持一國兩制，並秉持政教分離的原則，沒有正面就國安法表態。

城大今日透過學校公關發聲明，指城大支持一國兩制，專注本業，謹守「大學自主、學術濟世」，秉持政教分離的原則，「引領社會，為所當為。言行如一，寧靜致遠，用以明志」。

今日較早前，港大校長張翔、中大校長段崇智、理大校長滕錦光、教育大學校長張仁良和嶺南大學校長鄭國漢發聯合聲明，表示完全支持「一國兩制」，理解訂立國家安全法的必要性。

五大校長的聲明指，國家及香港繁榮穩定與年青人未來息息相關，安全穩定的社會環境、健全法制與法治 、良好治安、多元包容，對香港長遠發展至為重要，他們完全支持一國兩制，亦理解訂立國安法的必要性。

前特首、全國政協副主席董建華、梁振英早前牽頭組建「香港再出發大聯盟」，香港 11 間大學當中 10 間的校長都有分參與，城大校長郭位是全港唯一無參與的大學校長。城大當時回應查詢時表示，城大謹守「教研合一、政教分離」，城大支持一國兩制，但作為學術科研機構，「我們遵奉本業」，專注教研，「大學內閣集體商議郭位校長不加入『香港再出發大聯盟』擔任共同發起人」，又引用蘇軾《定風波》兩句名句，「莫聽穿林打葉聲，何妨吟嘯且徐行」。

又然

pound of my school

正式宣佈樹大城大成為本港頭兩大

關樹大咩事?

我係城大人呀屌

郭位：屌，保住個台藉要緊

城大係香港唯一大學

真CU

一大

我係城大人

郭位有台灣國籍

仲有美國國籍

屎維都係

我係城大人啊hi

吾城真同港共反枱

屎維都唔敢出聲

屎維美國人
各位乜都係哂台灣

怕反滲透法姐

堅守台灣護照

收皮啦郭位
城大hall 比狗射果陣死撚左去邊
連登仔咁都有得吹奏
天真過天真嬌
On撚9

識企位，準備返台灣

有種

台藉影響?

美國咪仲衰

咁 UST 屎維呢?
唔驚佢啲美藉同台藉涷過水咩

反而佢同屎維應該都仲有台籍先唔敢出聲
睇下張翔, 段崇智同鄭國漢

樹大出左聲明法治同一國兩制係香港重要核心

所以今次唔簽
驚比人制裁

可能佢驚返台灣後比人告

郭立呢d人打仗第一個就會俾人捉

其他校長有冇外國國藉?

點會冇呢
天真過天真嬌

滕錦光同張仁良未知, 其他六個都有美國國籍

佛系校長黎

郭位手足黎咸撚左

仲有錢大康, 但佢好似係法國

聯合聲明入面有中大理大都俾TG射過

我係city仔啊hi

牙位今次唔潛水

有外國護照先講人話

退休近了

CUHK

騰狗段狗抵屌
代表郭位要讚？

篤大都吹奏真係short撚左
城大係第一間報警引狗嘅U嚟

佢係真。佛系

估唔到郭位咁有骨氣

估計因為台灣係新冷戰下已經企美國o個邊，郭位唔想俾人用間諜罪查

原來依d叫政教分離呀？

[港獨強心針]

香港最強力盟友USA :
國際反共形勢大好

唔係shity U la

反枱logo原來予兆咗今日嘅情況

張淫良老婆好似係法妹

算啦 中共教 郭爸講得好白

佢好似有美籍

一啲都唔shitty我係城大人啊hi

奶共？不了

佢同屎維共通點係都係有台籍, 望下張翔

咪係，唔通拎身家同你博咩

嘩 邊個搵到佢咁勁

city發圍了

同學各位找郭位

City或成贏家

[行動POST]615全民放假悼念日

政治同教育啊。。。。

拉得

覺得似台灣放風UST都無份

在座郭位都係垃圾

Pound

個個唔記得支那位啲仆街野

呢條友走位真係好叻
不如去踢波啦做乜鳩校長

政教分離的契弟🎵🎶

好快唔洗做

光環已拎

郭位根本係AI黎 根本冇見過佢

城大又贏

其實郭位只係一個中立撚

我係city人啊屌

唔叫shitty了

吾城

段爸爸

唔反了

請熟讀歷史
你就會知出處

樹大係私校,由舊年到而家都係表現得最有風骨
利申:唔係樹仔

CUHK=City University of Hong Kong

咪撚吹捧依條仆街啦屌，之前city hall打仗佢第一時間係call狗，之後仲要停hall水電唔俾人住同裝閘係hi bye橋
屌你老母條仆街扮中立成班連登仔即刻高潮

推依個
屌佢老母城牆大學

無上一排，字都唔識了
其實係乜

法國親中到傻

前幾年先屌佢係紅校

隨時台美雙殺 做真正中國人

政教分離原本係講緊第二樣野

佢驚返台灣俾人拉咋，jm9

政是政府 教是教會

反滲透法

邊個再笑shitty邊個就係鬼

仆街=郭位

張仁良係左派，建制

city守城嗰幾日都唔見人

連國安法都找唔到郭位

咁懶
幫你google 埋

Shitty仔萬歲

連登仔善忘到一見到佢中立少少就跪係到含，郭位起牆報警清連儂牆停水電整大閘依d就一秒忘記

有骨氣

So true

以家睇返其實錯唔哂，最少避免左Polyu戰情況

笑死

pound係恆大仔....

郭爸

簽咗嗰五個真係蠢 咁樣依家畀人踩住上

Shitty graduate留名

其實幾醒
有事就潛水
有機會就踢晒學生出去先
封晒間大學佢

美國依家捉緊千人計劃啲間諜學者，唔驚就假啦

讚佢嗰啲我都分唔到真心定假膠喇

係咪當第一間出聲既樹大死既

睇下有冇奶共批鬥佢

呢條仆街擺明咩都好想理 最緊要有人工袋

所以冇出聲

When a person gets sick, doctor prescribe him heavy doses of steroid.
It may calm down the inflammation in the short term, but it has lots of BAD long term effects !! Problem may still exist, and bounce back even stronger!!

It does not mean steroid is the only and correct treatment method.
It did not deal with the ROOT problem,
but simply suppress the immunological responses!

屎維都冇簽

講下笑都唔得
曲直都唔識分
鬼唔知郭位啲衰野咩
學生守護城大
校長趕人走

同學各位 找郭位

城大終於變一大

沒有最紅 只有更紅

五大學店

shitty U。

梁振英出聲未?

史維奶左咁多次 咩野唔敢出聲

係咪搵唔到郭位咋

連登真係好撚多弱智成班都人痴呆咁吹奏郭位 屌你幾個月前明明屌到佢仆街

城大各位 找郭位 考入去都曬學費
沒材幹 喺校舍內四方起牆的契弟
Grad 咗費事行大禮 宿舍會自我關閉
綠衫狗會直接衝入嚟 真失禮

愛到入城大也分開

郭位唔係咩好人
只係識得玩靜靜地贏
堅持潛水潛足一年

含撚光99%純種共狗黎

錢大康美國籍

proud to be a city仔

Tonight, we are all shitters .

城大各位找郭位

到底郭位幾時先出現?

CU NO1

香港金融業職工總會抗國安法記者會
2020-06-01

蘋果動新聞 HK Apple Daily
1.66M subscribers

當所有校長都染紅, 又或者唔敢發聲, 中立撚已經顯得難能可貴

係時候鬥藍鬥紅

段狗唔係美藉台灣人?

推

台灣之前過咗共碟法佢先唔奶啫，奶完返唔到台灣美國咪gg

佢應該係反共但唔認同勇武前線。

點解你地覺得我地係讚佢

其實係紅
但呢年相對叫持平 無一味屌學生/奶中共

其實佢都幾串
最近共朝成日話「要一國兩制, 行穩致遠」
佢就話要城大「寧靜致遠」

首間大學表態 樹仁：盼港府如實反映港人「不同意見」 制訂過程保障法治自由

一時有腰骨一時冇

雜種之野望 大志

天王：雜種
大志：一國一制、濫殺無辜、天下布共

大名：郭位
大志：政教分離

國人眾：香港
大志：自由公義

BU?

屌，你搵到佢先講啦

有邊間學校校長真係香港人/純大陸人無留過學

政教分離不嬲係講宗教，無啦啦變咗教育

政教分離郭爸爸

我係城大仔呀

淫娘自己都揸法國passport

吾城
我係城大人啊hi